同唔到屋企人溝通..

講下個背景先...
老豆老母農村人，16歲經介紹相體識，之後生左我呀哥，我係排第二，仲有個細妹（大家相差1-2年）
係我3歲左右黎左香港定居，因為老豆冇讀過咩書個人又細膽、懶、摺、冇上進心、唔識同人相處，冇朋友，打女人，窮。正正因為呢啲原因產生左好多家庭問題。細個既時候，我媽仲味有香港身份證冇得出黎做野搵錢，而老豆又廢搵得少錢、又失業、又冇比家用，但屋企有3件細路要養，因為咁屋企成日嘈交，甚至老豆老母會郁手打架（同埋細個做錯野或老豆心情唔好都會比人打，有時可能真係我做錯啦，但都會比佢打到仆街，因為佢係失撚曬控拎物件打，打到下左火先收手，我永遠都忘記唔到自己個刻個種無助同絕望既感覺（因為呢條仆街冇盡過做老豆責任，所以我由小5、6開始到依加21歲我同佢就算住係同一屋簷下，都唔會講野，我所以支出費用都係老母比）就算我打比老母救求，佢都係唔會離開工作，因為係佢眼中永遠錢係最重要，所以我老母一拎到身份證之後就出左去做野，而當時我得小一小二，個妹仲讀緊幼稚園，有時好彩會有親戚落黎幫手照顧我地，但通常都係獨留兒童。正正因為老母要返工，所以都慣左屋企冇老母，反而成家係屋企會有種唔自在、好憎咁齊人因為佢地講野好大聲、屋企又細、成日唔理人訓緊教做緊野黎打擾人。
呀哥細個就好反叛，細個成日係學校搞事，到大個都係，成日轉工、做美容呃人錢、比人呃左去搵財仔借錢、比人恐嚇。最後依加大個左因為吸毒吸到傻撚左，捉左入青山。
因為我呀哥係出面惹既事都令到我屋企經常家嘈屋閉。而我媽係好傳統既人，心地又唔係咁好、重男輕女（細個無人錫、老母錫呀哥，老豆錫細妹）、價值觀扭曲，「無錢無人會睇得起個」、「捐咩血呀，捐血對身體唔好」、「啲錢緊係用黎買樓架啦，香港人成日拎啲享樂=曬錢，又要呻買唔起樓」、又鐘意情緒勒索人「我為你好先講呢啲咋」一唔同意佢啲觀點或同佢理性討論最後都係嘈交收場 「你講野唔好咁串呀！同你講為你好咋！得！以後你啲野我唔會理。」
到我中學，識左依加男朋友改變左我好多，我自己都係個唔係好識同人相處、同人交唔到心、講野難聽、自卑會睇唔起人、負能量、唔識孝順。但因為佢，我成熟左好多，比我知道一個正常既屋企係點，要孝順父母，令我開始識體諒佢地，理解佢地既苦衷，令我想改變呢個屋企，可惜事與願違、有心無力...
我媽好唔鐘意我男朋友，覺得佢皮膚唔好，樣貌唔符合佢標準，覺得佢無學歷，份工無前途。佢無諗過要了解人地亦都冇諗過要了解。
我細妹讀到書，係大學識左個男朋友，我媽好中意，比佢黎屋企、過夜。我媽就唔比我男友黎屋企，次次我去完男友屋企玩、食飯、佢就會話「搬去佢到住啦、以後唔好返黎啦」之後講我男朋友點點點唔好，就算我解釋左幾多，講比佢聽佢點好，佢都係覺得自己諗既一套先係岩...

讀完書就出去做嘢 儲半年錢 搬出去 唔洗對住啲死廢老
市區一間細套房先6000-8000 如果同男朋友夾份仲抵
咁樣就可以解決曬以上問題

過來人，同你講，你搬出去啦。搬出去之後，同屋企人關係先會好。

啱 相處好同住難就係講呢啲

努力讀書，搵工
搬出去
唯一既solution

農村人。呢類人既知識水平，本能反應既偏見停留喺中世紀，無論你點講，用幾多證據，用任何方法,接受，順從，或抗拒都好都改變唔到。因為你係女人，你無論如何都有問題。

我見識過一個case， 一個呀婆明明到死個一刻都係個大家姐照顧，其他兄弟姊妹無影，都仲鬧緊個大家姐，話以前因為生左佢所以家庭個生意仔摺左（但無因果關係），話佢係不祥。

男朋友有冇大學學歷唔重要。坐office唔代表搵到食。最緊要個人心態係點，性格有冇問題了，做起野黎同人夾唔夾到，待人處事仆唔仆街.

我媽好唔鐘意我男朋友，覺得佢皮膚唔好，樣貌唔符合佢標準，覺得佢無學歷，份工無前途。佢無諗過要了解人地亦都冇諗過要了解。

你呀媽憑咩嫌棄人無前途
用返藍絲廢老個口吻
佢自己 + 你廢柴老豆都養大三個
你同你男朋友無可能做唔到

睇到頭半段 同我一模一樣 感同身受